橫頭磡奪命火｜三口家母傷女亡 涉事單位女傭：死者手機充電爆炸

24小時內香港發生兩宗致命火警，今日（7日）凌晨3時許，橫頭磡嘉強苑嘉盈閣9樓一個單位起火，消防在單位發現一具女屍，另外一名80多歲女子腰痛不適送院。消息指死者56歲，與88歲母、60多歲兄長及一名女傭同住起火單位。據曾與死者家人打麻雀的街坊所講，死者身形高大，人稱「阿高」。

起火單位女傭及時逃生，早上她重返單位，表示獲悉女死者事發時正為手機充電，手機突然爆炸起火，但不清楚型號。當局正調查火警起因。

仆街，我成日都充電瞓覺

抵啦死廢老

相信無咩人唔係充電瞓覺

小米定華為呀
又唔見我部電話爆

可能係小米啲閪尿袋

一係老翻充電器，一係就支那機，是但揀一樣

呢排成日出事

叉電叉電叉電

淘寶貨

藍定黃

56歲......
睇黎都係用小米個Ｄ

充你老母

咩牌子咁恐怖

56歲 睇死係用小米果類支那牌子架啦

我從來唔會，冷氣都唔會開通宵

80 歲老母都走到

好難理解50 歲反而燒死

小米

係咪淘寶大屏幕長者手機

充電真係好un耳
叉/差電呀香港人

呢家人幾特別，按佢地個年代，兩兄妹都唔結婚算少有。

知唔知咩叫書面語？

叉電係口語
書面語寫充電有咩問題

唔小心撳錯負皮

賣電話嗰班
話手機差電永無出事㗎喎
又話乜乜差爆會自動斷電嘅

講咗咁耐咩牌子呀

年齡歧視到，56歲唔可以用IPhone 既？
上面班人一睇年齡就係度推敲人用咩手機，係咪支那人

用開呢個差電 其實邊個啱?

我多過70％就唔差住電嚟訓
橫掂返到公司都有得差

屌你啦 2019年上街你無見過隔離有50幾年齡層嘅人？ 以偏概全

多數見係叉

咩係充電走火？

依家書面語都係蝗語
成班矯枉過正既傻閪

呢排潮濕 關唔關事？

淨係睇呢幾日西九啲旁聽師都知啦
以年齡嚟判斷黃藍真係on9到震

訓覺一定抆電

屌米定屎為

上面d傻鳩反支反到變黃衛兵，充字都唔用得

有幾難明，死者手機爆炸咁緊係佢最近死先

廢老9成用大陸手機

唔知幾時開始啲人改曬口講充電
連口語都係講充電

自己語文水平低都算 仲要下下拉香港人落水
反駁唔到就淨係識負評

瞓覺一撚定唔會叉住電
就係避免依啲情況發生

一次都無

1賠2: 屎米、華為等等支那機
1賠3: 三星、Sony、蘋果

中文字充 有fill up意思
叉又點來？ Charge?

可能iphone

可能依家啲00後返學考試都係寫口語

連登真係多弱智
1. 50歲死就一定係廢老藍絲用小米
2. 書面語充電就話支那語
3. 叉電爆炸就一定係大陸牌子，屌之前都有人iphone
叉電叉到爆啦

又未必既

你唔用電話鬧鐘，又冇咩特別情況既，咪冇咩需要開住機訓，咪唔會叉住訓

有一次真係差啲奶嘢，以後都唔敢

好過你你盲撐達狗既

連登仔一定答你佢哋唔會叉住訓

如果新聞係打緊手機game叉電爆炸
連登仔又話自己唔會叉住玩

好可能佢哋係望住黎叉電

試過床頭叉notebook，半夜個火牛放煙花

其實無個寶字喺後面算叫正常書面語喎

我都唔會

係呢個ＰＯＳＴ話係小米都有人俾負皮

真
我iphone長期放係無線charging dock

係依度用正常書面語都畀人屌架
睇開啲

唔訓覺差電嘅留名

SONY機有慢差功能 可能安全D

揭露牌子名會違反國安法

我全屋都唔會差住瞓

我唔會叉住訓
又唔會叉住玩
除非係公司

通常都係訓之前叉滿架啦
點解要邊訓邊叉

班人如果作文寫叉電 比老師改做充電
應該會嬲到放上連登批鬥

唔會差過夜
瞓前差唔足咪第二朝再差

用鬧鍾點解要叉住訓

夜晚轉慳電+請勿打擾模式
訓醒都係無5,6%電

音譯口語是撚旦啦

實係支那機

你on
不嬲都唔會

藍定黃？藍就抵死

我挽手機挽到20%電先訓㗎

真係"爆"咗先斷電

仲要2兄妹都同呀媽住

班友忘記左銀髮族既存在

上次我屋企都尿袋爆炸
所以買呢d一定要買有牌子

不嬲都會

當年note7 都有爆炸

個名真係好易記

一爆煙索一下就暈9左啦

>相信無咩人唔係充電瞓覺
呢段嘢係書面語？

用無線充電係咪安全d

有電話以嚟十幾廿年都係叉住瞓，唔係用雜牌火牛唔驚啦

真係唔會

瞓前差咪得

舊時書面語好以叫儲電

段新聞唔係書面語?
如果你係拎下面巴打句野黎講 咁大把人打字都會口語書面夾雜啦
退100步都未去到蝗語啦下話

唔會充電瞓覺姐，Wi-Fi呢

但啲人都會講充電/ 充增
但明明就係叉電/增值
試過去黃店個職員問我要唔要吸管
明明就係飲管

以前最common應該直頭叫飲筒

好多人貪平 買嗰啲xx開倉嘅charger

老老實實 邊有咁多老鼠貨

仲要平咁多

仲聽過人差到100%會話：充滿左喇

充電寶
尿袋；差電（器）

而家新聞極大量口語化，睇你會唔會加括號解釋
新聞用書面語忍你
口講打字充你老母咩

不嬲都係充住電訓其實你要爆炸點都爆炸
要著火既 雪櫃都可以短路著火
再唔係wifi都可以著啦 唔睇都唔知原來香港咁多人都唔差電訓

RIP

乜年代呀大佬，訓覺差電，梗係返工一路打機一路差電架啦，電費都慳番

如果你話人地口語書面夾雜唔可以 ok fine
但宜家似乎個取向係覺得講充電=蝗語
即係口講用書面語就等如支那化 書寫用書面語都只係勉強接受?

我唔會
直情熄電話訓

挽你老母臭閪

佢地 DSE 都係咁寫。

其實差電話 電費好平
用足一年先係十蚊八蚊
比盡你日日用夠12000mah既電都係三四十蚊

書面語發明既時候都未有得叉電，點解會係書面語？

一係用支拿機 一係用支拿線 一係用支拿牛 一係個插用支拿

我寧願返公司充都唔會充過夜

隻兒登仔分分鐘次次都係屋企開住冷氣推po炸

係咪打左疫苗

係，叉電係charge變化而黎
所以冇正字，得約定俗成嘅同音字寫法
就好似插蘇個蘇係socket咁

好驚 用開充電寶

充你老母電寶咩
尿袋呀

乜原來真係咁多人瞓覺唔叉電

儲電同充電兩樣野黎

以前會 而家真係唔會
反正返工都有得叉

大愛

書面語邊年發明？邊個規定之後唔可以加字。
廣東話出現都未有叉電，係咪唔可以用廣東話講叉電

充字由文言文開始就已經表達緊呢個意思
充+電咪就係將電力充滿咁既意思
定係所有中文都應該由口語全面取締?

充 chōng 〈動〉
(1) 裝滿;塞滿 [fill]

以充府庫。——《周禮·大府》

近之則鍾音充。——《淮南子·說山》

On9仔 ，關咩大愛事，九唔撚答八，話你地班友斷鳩估就等於大愛

床頭差住一部8 一部pixel 一部pad

我長期係公司叉尿袋叉過夜

因住會有人俾負皮你

而家的smartphone係識100%後stop current
唔存在叉爆問題
支那除外

45W充電充30分鐘就滿
洗撚過夜充

買返啲夠鐘斷usb port電嘅拖版啦
我而家每日臨瞓前都係set叉兩個鐘
夠鐘就自己斷電唔會叉過夜

理論上係

笑撚到斷氣 連登仔有時真係好事後諸葛亮

第一部iphone2007年
依家2021年
smartphone有咗十幾年
唔明上面班人諗乜

雖然唔排除個叉電器真係大陸貨

三星都成日着火爆炸

算你啦住私樓
如果住公屋用工人我就話你扺死全家架喇

一直都係叉住瞓，不過全部用原廠牛原廠線，或者舊機嘅線牛叉新機，唯一唔係原廠嘅線得條devilcase發光lightning線，貪佢可以唔使掂部機已經睇燈就知叉完未

Sony係叉剩最後10%等你起身前先叉滿。

無可能係唉風囉！

不如揾人開個post define 曬所有蝗語/口語/書面語
廢時連衞兵又要騎劫曬啲POST

大陸嘢係咁，爆炸好正常

我全家都唔會

真 熱水爐冷氣機呢啲先係耗電大戶 每日用少五分鐘好過計手機個少少電

一堆人當書面語做蝗語
矯枉過正仲以為自己好犀利守護緊香港文化

見字讀書

話支那嘢個啲其實有無研究過自己隻牛、條線係邊樹黎
叉電配件呢啲低技術嘢九成九都係大陸代工wo 無論原廠定係配件商 個啲verbatim直頭係貼牌貨
所以你應該關注係產品過唔過到啲指標 而唔係肥仔開倉啲白牌無認證貨

咁夠膽呀Ching....

爆得仲快，無線出曬名高熱量

居屋黎

真，訓覺差電好牙煙

多數貪平用老翻叉電出事
我一定全原裝線火牛 拖板都用schneider

一定唔會叉住訓..........

charge 電

咁係咪安全D

充電 是書面語有什麼問題?

叉電係口語 如果出黎做野 公文信件用 "叉電" 就會比你老細屌 + 人地公司笑

港式
Actually, 我都幾agree 你的用字

充乜撚嘢電 差電就差電啦屌你老母

咁雪櫃你開唔開過夜？
電熱水壺呢？

雪櫃你唔打開佢咪得囉

書面語都係差電咩